---
uuid:             45177c80-f22c-465a-a2dc-2a9dc165b319
layout:           post
title:            动画：电脑线圈
slug:             anime-coil
subtitle:         null
date:             '2016-04-25T02:34:51.000Z'
updated:          '2016-04-25T02:34:51.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - movies
  - 2d-world

---

一口气看完，实在是太精彩了。

看完后，冷静了两周，再来写感想。

刚开场，眼镜，虚拟现实，illegil，电助和老头子，以及精彩的黑客大战，暗符师等等，庞大的世界观下，小学生们的精彩生活，实在的太吸引人了。

随着故事的展开，问题也开始呈现出来。

通过借助眼镜，主角们在虚拟现实中投入的感情，是虚拟的吗？只有能切身抚摸到感受到的温暖才是真实的吗？

> 在能够感觉到疼痛的方向，一定会有出口

人投入的感情，绝不虚拟，那是真实的，所以心才会那样疼，那样痛。

优子与勇子，同样读音的名字，不同的汉字写法，也不同的人生历程，却由于 4423 而纠藏在一起。

优子，在我看来，没有特殊的性格特点，导致我难以把握这个角色，是乏味的好孩子吧。到最后才出现的新人物，优子以前的朋友，真由美，因为说出奇怪的话而同学孤立，优子在支持朋友上退却了，“优子看起来很温柔，朋友有难的时候却不伸出援手。”感觉很对，又觉得不对，由于在老学校的这段经历，优子渴望改变自己，起码动画开始到最后，优子都是伸出了援手的。再谈一点真由美，当优子寻求真由美帮助时，“当时我是一个人坚持下来的，现在你也这样做吧。”听完，真是泪目，坚强而可爱的女孩子。

勇子，勇敢，强大，女王，孤身一人向着目标前进，因为勇敢而显得非常优雅，因为善良而惹人怜爱，喜欢她，我对于气场强大的女孩子是完全没有抵抗力。前期对抗黑客小队，运筹帷幄，决胜千里，收服小队更是小弄手段，顺理成章，打起虚拟世界的仗来，更是所向披靡。虽然后期面对防火墙 2.0，变得很勉强，但是依然坚持不放弃。而内心里，却是非常的脆弱，小时候失去哥哥，受到了很大的心里创伤，在虚拟世界中接受治疗，虚拟的哥哥温柔体贴，而当治疗结束，告别即将来临时，优子的乱入，童真的一吻，激发勇子的嫉妒，导致接下来的一堆事情。不敢面对哥哥的死亡，不敢跟哥哥切切实实地道别，最后躲在虚拟世界中，不敢面对现实。而正是优子，冒着生命危险，多次进入虚拟世界，将勇子拉了回来。

> 勇子的勇是勇敢的勇，我所认识的勇子绝对能够面对这疼痛。

> 在能够感觉到疼痛的方向，一定会有出口。

> 优子，是你帮我取的名字。

以及成功后的

> 欢迎回来，勇子

> 我回来了，优子

然后二人手牵到了一起，心灵相同，情感共鸣，美丽得不能再美丽，这让我想起了山上丽奈手指点着久美子的鼻尖，嘴唇，“丽奈”，心灵的交融，就是如此。

再说点其他杂乱的。电子宠物电助，陪伴了优子多年，是优子最好的朋友，最难以割舍的伙伴，最后也为了优子而永远消失在了虚拟世界，动画的最后，电助再度出现，不管是动画的一种催泪，还是真实，都让人悸动。虽然那是虚拟的，再优子的母亲看来，那完全不存在，甚至连名字都没记住，没法触摸，感受不到温暖，但那感情确是无法再真实了，失去的疼痛，再述说着这些，多年来付出的感情，在因为失去而在折磨着心灵。虽然我没养过，但也催生了“将来科技发达了，我也要养一只来陪伴我的后半生“的想法。

京子和大智，令人羡慕的青梅竹马，吵闹冤家，实在太令羡慕了。

男主角研一，喜欢的女孩子因为 illegel 被自动驾驶的汽车撞死了，还被大人们把错误推到女孩子身上，研一又因为”女孩子的最后一次单独行动是因为他让女孩子不要总是靠他“而深深自责，面对着优子的喜欢表白，虽然没听到研一的回应，但是，我怎么都觉得优子悲剧了，被发好人卡了，起码短时间内两人还走不到一起。

Illegal 们的文明发展，也是非常有趣，从信仰上帝，到上帝已死，到核战争，到星球大战，再到最后的回到家乡，重新来过，又值得吐槽，又很深刻。

还有很多很多，比如胖子跟蛇 illegal，大智跟鱼 illegal 等等，真是又有趣又深刻。

说些不足的地方，首先是剧情问题，主线，日常，主线，主线是优子勇子，勉强加个研一，日常是京子跟大智，结果就是，占了大篇副的京子跟大智等人在主线上彻底酱油，而勇子在日常上又是彻底插不了手持续掉线，非常违和。

优子又是能够更有趣一点就好了。


